其實點解香港人唔多鐘意住村屋？但去到外國又鐘意人地住 house？

交通唔方便？
上網慢？
多蚊蟲？

我都想知

係香港狂踩村屋，同時卻吹奏外國山卡拉的屋仔/排屋

村屋同house兩樣野黎
村屋一座多數有3層連天台 多數一層一戶
你house成座都係你自己

人地house揸車去市區先幾分鐘，村屋成個鐘都未必出到，仲要香港難泊車

因為外國house = 香港豪宅

喺香港住非高樓=多蚊蟲,交通唔方便,落街買外賣都難
外國其實無論house或者apartment始終地方大咁多所以好多地方出街附近都係冇乜嘢(除非真係住正最旺嗰度)所以其實個對比唔係話咁大掛
住香港村屋有車好好多但係又難搵位泊

咁外國去 supermarket 咪一樣要用 30mins 出去，屋企買定糧就得，除非你突然好想食7仔/糖水

人哋外國既house 係freehold

香港乜鳩都係leasehold

一向好鍾意村屋
外國住過成橦既
香港未住過

其中一個原因係多鄉黑，一陣因為路權問題比人搞就麻煩

鄉黑。

house太大間 要清潔好麻煩架

因為香港d村屋係鄉黑地方 屋苑式既屋仔好撚貴

因為香港村屋多鄉黑囉ON9

因為香港村屋隔離係廢車場/垃圾堆

我住大圍既村屋，近黨鐵，一落樓下就巴士站，算好方便，車都唔洗買

其他區村屋我唔知情況
不過我有貨喺清水灣
所以現實情況係清水灣泊車冇難度
有花園就泊花園, 唔想泊花園就花園圍牆外面
冇花園唔可以車泊門口就同村民租, 一係泊公家路
而公家路D位有人認頭就唔會有其他人亂泊
而且通常係跟間屋轉俾下手,代代業主相傳

幾分鐘你訓醒未

地界地權不清，好麻煩，例如阿爸分地比兩個仔，原本屋企圍牆踩到大仔果忽地，用錢有得解決嘅，係煩

我住house㗎

主要係做買賣麻煩
做按揭又未必借足
地權 使用權 擁有權 化糞池又唔知點搞
同埋太多負面新聞
好易令人連結鄉黑

去到外國邊有人好似你班契弟咁 搭多個字都嫌遠
一程揸成個鐘返工就大把

連登仔用香港最差既村屋對外國最好既house，緊係啦

唔好講真話啦

鄉黑

我想住大型屋苑入面既house

以前有條女屋企係一棟過 屋企人仲要唔止一棟
可以答你住村屋真係爽好撚多
用返工時間換取空間 個人冇冇咁易有精神病

屋苑式果d完全係鄉黑吸血鬼
果班鄉黑9成9係你d屋苑必經之路既業權人
然後佢地會自己開管理公司管理返佢地賣既屋
然後收好貴管理費 而你又冇得換
無限吸血

元朗大埔我唔知，西貢啲村屋就冇乜鄉黑問題，泊車好多地方泊門口都唔使錢。村屋的確係要有心理準備自己搞晒維修，因為冇管理公司，但習慣咗就唔係問題，居住質素比白鴿籠好太多

而家連天台村屋都升到過萬蚊一呎，有人05年買百五萬今年賣八百幾萬離場，升幅當然冇屋苑咁高，回報算OK啦

西貢好住架，環境迫你學埋基本裝修 skills

咪弱智啦外國咁大幾分鐘 外國揸車閒閒地成大半個鐘返工
香港人成日嫌3嫌4遠 明明已經好方便

你有錢咪一樣可以買晒三層

成個設計都唔一樣
我有錢我係香港買加洲個類house啦
獨立花園天台連車位
仲要有管理式 你村屋搵陀地管理?

其實討論都哂氣
英國house 話就話2層，其實好細
同埋鄉村先有300萬樓下屋，成過百年歷史，係好殘舊有蜘蛛
香港村屋實用好撚多仲要有3層尤其新起果堆

香港人習慣晒俾月費管理公司，其實外國都係自己搞掂

有天台好正，放假 BBQ rooftop bar 飲下啤酒吹下水正

香港村屋一定完勝連登仔買得起果堆外國house
佢哋見到靚果啲其實同香港樓價一樣

唔計業權
除左由大型發展商起嗰啲有配套外
如果係私人/細發展商起嗰啲屋屋淨係渠道已經玩死你

又要吸糞又怕塞左地下厠所噴屎，你估好玩

三層村屋打通都好好住，而老實講，冇管理公司對住慣村屋嘅人嚟講唔係問題

成層買起打通當然正啦
但咁既價錢我會揀返加洲同錦繡個類先

元朗鄉黑 完

間屋本身設計有問題先會噴屎啦咁啲屋苑屎水倒流點計
新起村屋正常十年八年先吸一次糞都得

真係要睇你住間村屋係邊個起
有啲係粉嶺入啲村屋本身無接駁到政府渠道，只有化糞池，就要吸糞

至於屋苑屎水倒流唔關渠道事，係人為問題，日日倒M巾落去咪都死喇

我喺香港都鍾意住house唔鍾意村屋

我屋企原居民 有3層打通左 連花園成幾千尺
但都唔夠住市區好玩

香港啲村屋已經逼到仆街，仲要係分層住又要同鄉黑打交道不了。

d人知道我住村屋，個態度即刻轉變

啲人成日以為村屋好舊好殘，大家癡得好埋，但係其實近依幾年起嗰啲，已經起得好靚，同埋大家唔係痴得咁密

有啲村屋直頭冇光纖上網，好慘的

即係點 利申 英文拎1

剩係外表都差好多啦好無

香港個D, 爛地上面亂插一堆3層屋仔
外國就算倒模 mass-produced suburbs 都靚好多

睇完呢個post一定唔會係香港買村屋

人哋外國house 先係正常home.
Apartment 唔係正常home !

Garage, basement and backyard 無哂。
乜home ?
如果要養五隻阿拉斯加狗

所以要住town house.

銀行會估唔足價，同埋個樓價永遠都係落後

中point，外國hse同香港村屋根本大小、設計(格局&外觀)都兩個級數。

唔洗話頂級豪宅，香港人係想要錦繡花園嗰類(但密度再底啲)

唔少村屋地方既基本配套規劃太柒

我就算唔同你講連上網都無咁落後既村
有D屋企門口仲係爛地 唔係爛地就可能東一間屋西一間屋
搞撚到集中營咁樣 揸車出入如果有對頭車已經你眼望我眼睇下邊個讓
呢D全部都係問題

你外國House一個人住一棟 屋企門口咁闊落 邊有得比較

根本就係兩樣野

屌你啦，講得呢句就知你由細到大住市區
住過屯門未呀，柒頭
揸車揸大半個鐘同搭巴士大半個鐘本身已經無得比啦
你搭巴士唔洗等？巴士又一定有位坐？你屋企樓下就係巴士站？巴士由站頭兜曬屯門再上公路已經半個鐘啦，柒頭！唔搭巴士搭黨鐵，好呀
你試過搭輕鐵駁腳搭西鐵出市區再轉地鐵未？
我同你講，你搭輕鐵去西鐵站已經燒咗你最少十幾分鐘啦
好方便？睇過？
利申 過二十年住牛屎地方經驗，你慳啲啦離地撚

戴返個頭盔先 見樓上有D巴打話新村屋好好多
呢樣野我就未見識過

難打理
多蚊蟲，五毒見齊哂，最恐怖係夏天落水有蛞蝓偷偷爬入屋/痴係屋外面，仲有樹上面有好肥嘅蟲隨時會跌落嚟
上網慢
試過俾雷劈全屋跳制 （村口電線斷撚埋
多數交通都唔方便
多on9廢老 整到條村勁污糟，垃圾亂鳩放，公廁用到勁臭 隔條路行過都聞到

有啲村屋真係起到成個別墅咁，但係周圍環境就。。。。

前排睇樓聽agent講村屋上網而加已經有光纖
係真定假

嘩，邊條村啊我住咗村屋10幾年都未試過你以上嘅情況

睇咩地方咩村啦

其實而家我諗有七成村屋都有光纖，全部都係hkbn 外判咗俾人做

其實最撚麻煩都係D閪路
人車同路都算鳩數 起屋起到D路啱啱夠一架車過
揸車出入周不時都遇對頭車 跟住頂死晒 呢樣最麻煩

利申返 唔係一碌鳩打一船人 但我起碼遇過3,4條村都有同樣問題

其實我對村屋真係有興趣
但有幾個位真係頂唔順
第一就係上網，再者就係鄉黑問題，同埋水電果啲
又話啲渠好似塞咁，搞到最後都係住返樓算

揀村屋，一定要揀啲近依幾年先起既，同埋係一啲發展商起出嚟嘅村屋，唔係嗰班垃圾原居民起出嚟嗰啲

你外人住入村，人哋成條村都同姓，你請班朋友嚟屋企門口燒嘢食，都要俾錢班鄉黑、除非你有天台

上網真係好多村都有光纖㗎啦，香黑嘅問題係元朗先比較多，其他真係冇乜點聽過，我住左10幾年，真係未試過塞渠

正解，又要迎合埋晒啲村規矩，唔講以為自己仲係清朝。

Cls

講中重點
香港生活乜都要快要急速
外國先有時間享受生活
所以唔係村屋問題, 係地方問題

所以係要買啲發展商起嗰啲，同埋搵一啲搞開村屋嘅律師去睇清楚個契

幾分鐘 直升機都唔得啦

市區係指邊度先，如果係指例如沙田市中心啊，大圍啊，人口密集高嘅地方，大把村屋都好近市區我住緊新起嘅，揸車都係5分鐘就可以去到商場(行路去火車站要四個字)

真係千祈唔好喺元朗租同買村屋，全香港最垃圾嘅地方

窮人思想
有無management唔係習慣問題 基本配置黎
無咪就係村屋同house既分別

唔計屋邨式既house會有管理公司
獨立洋房果啲要整lift,security system都會有人負責搵保養商黎做
唔通真係村屋咁擺隻旺財看門口咩

冇辦法啦，做香港人就係咁慘，用接近二千萬買一棟村屋，所有配套同質素都不能夠與外國幾百萬嘅house比

我識人住上水住左十幾年
今年先岩岩有光「織」上網
錦田又係多數無

btw 我都係個句 唔係一碌鳩打一船人 你有唔代表全部人有
我講既無亦唔代表到到都無

好慘諗起六七年前，第一次感受到光纖嘅速度，真係好想喊，以前同學個個都光纖上網，得我一個電話線上網，最盡都係七百幾KB，Download一套av都等成半日，果種痛苦，住開大廈嘅人係唔會明白

香港村屋 -> 多鄉黑
啲閪路又窄又亂 唔好諗住渣車就一定係方便
訂貨訂外賣 一係唔送 一係唔識黎
仲有啲的士佬最多都係送到你去啲村口

最煩就係三層有三戶 樓上樓下係好人就話
香港就閪人多的是 自私藍屍多如蟻

舉個例 好似我朋友住村屋 佢其中一層 想轉光纖上網
期待左多年終於拉到線去 但只要樓上樓下唔撚肯比你做工程 你可以點

村屋3層又唔係層層都係自己 一日一層同高樓大廈都冇分別但又廢網又多蚊交通唔方便 外國你間野住晒 多數上屋下車房同廳 網雖然冇香港咁穩定但一定快過村屋 加上你去左外國就唔係個個心態 你外國住apartment唔會方便過住屋 但係香港住apartment就方便好多

佢好D 有唔知3mb定4mb

總之佢話屋企有人用wifi佢就打唔到機

香港真係有好多仆街。。。。以前我有個鄰居都係遇到呢個情況

先唔講2000萬買唔買到 house閒閒地都3000尺 一尺唔洗過萬?
買得起果啲點會覺得慘 享受house又可以享受香港市區既方便 果幾千萬佔唔到佢身家幾多

以前打機都特登叫細佬唔好B T野

如果淨係着其中一層，其實真係純粹係用平啲嘅價錢着大啲嘅地方，有得必有失，冇辦法

成日覺得英國d house間隔好撚k型又on9
d房好多都無窗

二千萬可以買到一棟村屋香港嘅house就當然買唔到啦，香港嘅house同村屋嘅分別係佢想點起就點起，唔會限死700尺，唔會限樓底幾高，同埋起幾多層

但2000萬可以揀既野就好多 村屋會比下去 唯一真係得個大字配套輸樓宇好多

人地講緊外國house冇可能幾分鐘揸出市區喎
香港咁撚細

宜家d村屋都唔知幾靚，
你有錢整幾靚都得啦。
性價比高。
錦繡太舊啦

Qb house?

村屋多昆蟲

咁一定㗎啦，睇吓你想揀邊樣嘅啫，我上面都話，村屋銀行一定估唔足價，同埋升值潛力低，住左幾十年你唔重建嘅話，個樓價肯定好賤，但係有啲人就係鍾意地方大，你二千萬喺港買層樓都係我諗得千幾呎左右

人地外國4:30準時放工

加拿大真係咁樣朝早九點返工，下晝4:30就放工

千幾尺都夠做 香港家庭人數唔多 有老人家應該唔會村屋黎虐老
除非係出生就住慣村屋 諗唔到揀村屋理由 村屋多數又離旺區遠 翻工行街揸車都要揸半個鐘起

以前住西貢 地方係大環境係好 但塞車塞撚到仆街

成個大環境都唔同 外國住邊去邊到都要揸車 香港交通四通八達 急速既征活 已經好大分別啦

Freehold 即係永久擁有，無年期限制
Leasehold 即係有年期限制，香港除左中環某一處之外，其他地全部都係leasehold包括太古城，不過太古城係999年咁解

你住邊度咁誇張
我住左幾年都係咁請朋友嚟
乜事都冇 冇人想理我

新嘅屋苑式村屋 好多都有管理架啦

真 巴士通常無位坐 返港島區唔坐巴士仲撚慘 輕鐘轉閪鐵轉南昌線再係香港站行到仆街轉港島線
輕鐵仲要有時等幾架先上得到得2個車廂 返工既又坐 返學又坐 d廢老唔知晨咁早去邊又坐

我以前都租住過西貢，嘩diu交通真係惡夢
12,13年前住嗰陣都還好少少
近e 7,8年, 返工時間8am-9:15am塞放工5:20pm開始大斜路塞交通意外塞
D人遊完船河5:30pm-7:30pm塞
D人仲要由3月開始遊船河,到10月中先停
我試過喺遊船河落船時間由市中心照標加2舊水返立德台都冇的士肯
明明平時揸車唔駛7mins
之後改住早禾居, 有咩唔對路即走西沙

渣車爽好多 想快就快 唔洗兜路 又唔洗聞到巴士個浸臭膠冷氣味 人地外國house相當於大埔比華利山個d 只係冇左d配套 就咁屋一間
係香港唔係個個有車 番工泊車又貴 用嚟同外國比錯撚哂 好明顯開post條撚樣冇去過外國

村屋好撚多都係鄉黑既物業

當你諗住平平地係元朗租間村屋一家幾口住，點知721係元朗站打鳩你果個鄉黑就係你包租婆個仔！

9 up無極限
而家大部份屋 都租哂出去比人住

根本豪景花園最抵屌 背山面海平過居屋
10分鐘到荃灣 20分鐘都尖沙嘴
香港人好似好唔鍾意渣車
香港人習慣左一落樓下有曬商場餐廳戲院 梗係唔想住村屋

泊車貴嘛，非必要去 TST 都唔會渣車

花園道聖約翰座堂

真係好多蚊

hk村屋多蚊蟲到仆街
上網得20M
出市區又無咗半個鐘
夜晚返去街燈都無
搵鬼住咩

養車一個月1皮一下算平啦 豪景嘅單位好多連車位 禮拜六日先去返工以外嘅地方拍車遮

連仔：鬼佬野一定高級d

又多蚊又多啲原居民阿婆阿伯喺度唔知做乜撚 有啲位嘅村屋連車都入唔撚柒到 啲位窄到仆街 唔好彩要call白車你喺入到醫院之前啲救護諗點整你出黎已經差唔多瓜撚咗利申 住過

好多笨柒買之前唔睇清楚
間屋有潛建，霸左官地，起多左野，到BD Lands周到果時先柒下柒下話我買果時已經係咁

連登仔真係好撚癡線，分分鐘只係去過日本台灣東南亞嘅過走去質疑一個喺外國住house嘅人嘅生活體驗

咁當然如果有人咁癡線要垮區返工嗰D揸一個幾鐘係好正常，但係就算你同區跨鎮返工其實都只不過係5-10分鐘車就揸到去，除非你邊境去邊境返工咁我無野好講

村屋爽到仆街喎，咁多人未住過就亂咁up
裝咗蚊網根本冇昆蟲入到嚟，又有天台bbq，上網hkbn 500mb
我呢頭交通又方便，仲要揸埋車，perfect池
其實根本得元朗村屋仆街咋嘛，其他區都冇得輸

你要搞清楚 香港人係鐘意住豪宅 村屋唔係豪宅 house/獨立屋先係豪宅

崇洋心態一句講晒

飲茶錢

我諗要睇地區
屋企租咗村屋十幾年
嗰啲咩BBQ畀錢原居民、路權問題完全冇遇過
有車，都係問業主租一忽地嚟當車位
行2分鐘就到大馬路
搭小巴5分鐘到我嗰區嘅市中心爽到

租幾錢？幾大？

700呎，3樓連天台 15K
其實係業主好
住咁多年都冇乜點加租

我有錢點解仲住村屋呢?

幾分鐘。。。。
我以前揸車去市區要成2-3個鐘。。。

香港村屋有圍頭佬 完

香港住村屋，鄰居上下左右前後唔係藍絲仆街就係黑幫，問你死未

香港大部份村屋周邊環境的確同外國 house 好唔同

利申：喺加拿大住過幾間 house, 以前細過間中會去親戚既西貢村屋過夜

新田葡萄園 加州花園個d先叫house喎

我喺香港都係返半日咋喎
一日返4至5個鐘。

做到野，老細理撚得你幾時返，仲爽過外國。

因為香港村屋佈滿鄉黑

連登仔係咁
你第一日知?

香港天氣咁熱，住村屋出入/行去搭車個路程好辛苦，又多蚊蟲

提子

鄭伊健都唔得

ON9！村屋嘅基本配置就係唔包管理公司！講緊有或冇管理公司對於住慣村屋嘅人都冇問題啊，如果真係鍾意間屋，有錢嘅自己搵隊管家都得添啦！唔好眼光咁狹獈！

香港D村屋唔靚

外國D HOUSE好靚

睇相見啲樓底好矮

住緊近海村屋，覺得近市鎮嘅村屋全部都好柒，同隔離屋貼住晒咁，元朗嗰啲多鄉黑車場污糟邋遢唔駛講，就算沙田大圍都覺得好多人多車好嘈

因為唔熟村屋按揭要求

市區都有村屋選擇
唔一定村屋=元朗鄉黑嘅

話唔好住嗰啲一係未住過人吹佢又吹。一係入村條村路又窄又長有機會比村霸封路，網絡又無光纖

冇鄉黑。 你試下得罪啲牛屎佬?

講咁耐都無人拎d外國賣緊house出黎比較下
搵個近倫敦既城市仔(一個火車站30分鐘到)

兩層1000呎未計前園同後花園，個花園重要算細，夠放個屋仔加彈床
個玻璃房即係香港天台咁
話有車房，無都有driveway泊兩三部車
house9成freehold, 唔駛俾地租管理費，但就俾council tax下面計埋俾你，帶100萬做mortgage一個月running cost都係萬二蚊

離town centre 5分鐘車程重要一定有免費parking

上網就200mb, 點都唔夠香港黎架啦
賣335萬港紙 平香港一半有無？
係香港我就住flat算，要方便我就方便到底，落街有齊生活所需，去外國就一定係house

仲覺得村屋就等於上網慢個啲應該原始人黎

唔太覺播
夏天唔太熱好正

金灣個新盤都唔錯 渣車都好方便

大部分人都習慣一落樓下就好多配套 香港人做唔到外國人一個禮拜買一次送嘅習慣
我就覺得大嘅單位好多市區細單位 渣車就冇問題
利申唔係住村屋

香港𢦓日塞車，泊車又麻煩。外國馬路又闊，market/商場出面又有大停車場，揸車舒服好多

有錢同住三層村屋有乜衝突？

335 萬hkd香港買到咩慘

你邊區？

想放村屋，地下連花園仔，屯門區，青山公路，村口位置，一分鐘行到輕鐵站。
唔知有冇人有興趣？

班連登仔去到外國住house一定屌哂鬼喇，方圓十里乜都冇，夜晚買枝野飲都要專登揸車出去

比人望住哂邊有私穩

裝修咪靚囉天才

總之買村屋就真係要睇路，千祈唔好買舊嗰啲村屋，附近有好撚多圍頭佬嗰啲，原居民全部都係垃圾，要買一定係買有發展商搞嗰啲，自成一國嗰啲

唔鐘意嗰啲多數未住過

你FREE HOLD有撚用
人地年年收你1.X%地稅
未到100年後其實等同你已經送番俾政府

香港只收你約0.2%地稅
100年先收到20%地價的稅
而已香港收地都會賠錢俾你

喂, 睇上少少個POST咪拎左個TOWN仔HOUSE俾你囉
好方便WOR

你講緊council tax?
港紙1500一個月到啦

香港差餉地租係租值 既 5%
當你村屋估計租值15000蚊一個月 5% = $750

都叫做貴一倍既, 但人地house真係自己有兩至三層連花園/前園/車位/車房wor, 個價重要平D TIM

外國大部份人都用車代步
Supermarket 個停車場好多都好大
住得遠問題唔大

香港地小人多
住村屋有車都要考慮揸出去買野搵位泊車問題

同埋外國好多都係叫排屋，左右痴住，獨立屋house真係得一間，成個車庫花園圍住你間屋
香港住村要成幢買曬
如果住一層樓上樓下都有機會住怪人
仲要香港地小，好多村屋都係左右痴埋
有啲甚至前後果間屋都勁近

好似田心咁都係密質質

住到大西北偏僻地方就疏落啲

香港而家買一層村屋，分分鐘夠係外國買間house

英國都唔係好靚